\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % ou \usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{RR}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{babel}
%%\RRNo{0000}
\RTNo{0509}
\RRdate{Novembre 2020}
%% \RRversion{2} \RRdater{November 2008}
\RRnbpage{19}
\RRauthor{
\thanks[mnemosyne]{Mnemosyne Inria Research Team}
\thanks[mecsci]{Mission nationale Inria de médiation scientifique}
Frédéric Alexandre \thanksref{mnemosyne}
\and
Denis Chiron \thanks{Artisan indépendant, développeur logiciel}
\and
Ikram Chraibi-Kaadoud \thanksref{mnemosyne}
\and 
Martine Courbin \thanksref{mecsci}
\and
Snigdha Dagar \thanksref{mnemosyne}
\and
Thalita Firmo-Drumond \thanksref{mnemosyne}
\and
Charlotte Héricé \thanksref{mnemosyne}
\and
Xavier Hinaut \thanksref{mnemosyne}
\and
Bhargav teja Nallapu \thanksref{mnemosyne}
\and
Benjamin Ninassi \thanksref{mecsci}
\and 
Guillaume Padiolleau \thanksref{mnemosyne}
\and
Sophie de Quatrebarbes \thanks{\href{https://www.s24b.com }{S24B}}
\and
Nicolas Rougier \thanksref{mnemosyne}
\and
Remya Sankar \thanksref{mnemosyne}
\and
Antony Strock \thanksref{mnemosyne}
\and
Thierry Viéville \thanksref{mnemosyne}
}
\authorhead{Frédéric Alexandre, Denis Chiron, Ikram Chraibi-Kaadoud, Martine Courbin, Snigdha Dagar, Thalita Firmo-Drumond, Charlotte Héricé, Xavier Hinaut, Bhargav teja Nallapu, Benjamin Ninassi, Guillaume Padiolleau, Sophie de Quatrebarbes, Nicolas Rougier, Remya Sankar, Antony Strock, Thierry Viéville.}
\RRtitle{Neurosmart, une histoire de cerveau et de passionné·e·s de science}
\RRetitle{Neurosmart, a story of brains and science enthusiasts}
\titlehead{Neurosmart, une histoire de cerveau et de passionné·e·s de science}
\RRresume{
On propose la mise en place d’une démarche de médiation scientifique participative pour permettre de co-construire avec nos publics des ressources visant à comprendre et démystifier les résultats les plus disruptifs concernant le cerveau humain obtenus par la conjonction de l’informatique, mathématiques appliquées et des neurosciences (neurosciences computationnelles).

Le contexte est celui de sciences et technologies à lourd impact sociétal avec un besoin fort de permettre à chacune et chacun de se construire des modèles de représentation de ces résultats et de se forger une vision citoyenne éclairée sur ces sujets. 

On s’appuie ici sur notre expérience en matière de partage de culture scientifique sur ces sujets et notre capacité à créer des contenus et des ressources, à forte diffusion, faciles à s’approprier et à faire fonctionner.

On propose de découvrir les modèles des fonctions cérébrales à l’origine de nos comportements sensori-moteurs et cognitifs vitaux (comportement instinctif et motivé, sélection de l’action incarnée, prise de décision émotionnelle ou non, siège de la conscience de soi, …) à travers :
\\- un parcours de contenus évolutifs donnant à chaque fois des idées clés minimales sur ces sujets, en montrant aussi l’utilisation simple de notions mathématiques, 
\\- une Web-application (visualisation 3D du cerveau en synergie avec des contenus multi-médias et des textes explicatifs) avec la possibilité d’interagir avec les contenus, par exemple un quiz.

L’implémentation est un code libre et ouvert, facilement réutilisable par toute personne initiée à l’informatique.

Cela constitue aussi en soi un outil d’apprentissage du code, en plus de l’acquisition de compétences en neuroscience intégrative, et c’est  un levier de co-création.
}
\RRabstract{
We propose a participatory science outreach approach allowing us to co-construct with our audiences resources aimed at understanding and demystifying the most disruptive results obtained regarding human brain by the conjunction of computer science, applied mathematics and neuroscience (computational neuroscience). 
The context is that of science and technology with a heavy societal impact, for which there is a strong need to allow everyone to build models of representation of these results and to forge an enlightened citizen's vision on these subjects.

We rely here on our experience in sharing scientific culture on these subjects and our ability to create large diffusion content and resources, easy to appropriate and to operate.
We propose to discover the models of the cerebral functions at the origin of our sensorimotor and vital cognitive behaviors (instinctive and motivated behavior, selection of embodied action, emotional decision-making or not, sites of self-awareness, etc. ) through :	
\\- a course of evolving content each time giving minimal key ideas on these subjects, also showing the simple use of mathematical concepts,	
\\- a Web-application (3D visualization of the brain in synergy with multi-media content and explanatory texts) with the possibility of interacting with the content. e.g., quizzes.

The implementation is a free and open code, easily reusable by anyone with basic computing skills.

This is also in itself a tool for learning the code, in addition to the acquisition of skills in integrative neuroscience, and it is a lever for co-creation.
}
\RRmotcle{cerveau, neuroscience, Web-application, javascript, médiation scientifique}
\RRkeyword{brain, neuroscience, Web-application, javascript, science outreach.}
\RRprojet{Mnemosyne} %% \RRprojets{Mnemosyne and LINE laboratory}
\RCBordeaux
\begin{document}
%%\makeRR
\makeRT
\end{document}
\endinput

